# Bazy danych SQL

# Narzędzia i skrypty
- instalator MySQL - https://dev.mysql.com/downloads/file/?id=473605
- schemat bazy HR do zaimportowania dostępny jest w folderze 04.12.2017

# Przydatne linki
- dokumentacja MySQL: https://dev.mysql.com/doc/refman/5.7/en/
- skróty klawiszowe w MySQL Workbench: https://dev.mysql.com/doc/workbench/en/wb-keys.html
- tworzenie połączenia do bazy danych w MySQL Workbench: https://dev.mysql.com/doc/workbench/en/wb-mysql-connections-new.html
- import schematu bazy danych w MySQL Workbench: https://dev.mysql.com/doc/workbench/en/wb-admin-export-import-management.html
- generowanie diagramu EER dla wybranego schematu bazy danych: https://www.youtube.com/watch?v=CDF_oZcX_58
- Java + SQL - ciekawe i proste tutoriale: https://www.mkyong.com
- https://www.mkyong.com/hibernate/quick-start-maven-hibernate-mysql-example/
- http://www.mif.pg.gda.pl/homepages/mate/bazy_danych/

# Opis bazy danych HR
* dane w bazie HR to informacje o firmie, jej oddziałach i pracownikach
* tabela „departments” zawiera dane o działach firmy
* tabela „locations” zawiera dane o lokalizacjach w których mogą znajdować się poszczególne działy
* tabela „countries” zawiera informacje o krajach w których znajdują się poszczególne lokalizacje działów
* tabela „regions” zawiera dane o regionach całego świata w których znajdują się kraje
* tabela „jobs” zawiera informacje o stanowiskach które zajmują pracownicy firmy oraz 
  wysokość minimalnej i maksymalnej pensji na danym stanowisku
* tabela „employees” zawiera informacje o pracownikach firmy
* tabela „job_history” zawiera informacje o historii stanowisk zajmowanych przez pracowników

# Część 1 - DML (Data Manipulation Language)
- 04.12.2017
    - [prezentacja 1](https://bitbucket.org/pabloo99/database3/src/fcce00a792e8e7e7be0b2635bf3230dfbdeebec2/04.12.2017/prezentacja%201.pdf?at=master&fileviewer=file-view-default)
	
	- [zestaw 1](https://bitbucket.org/pabloo99/database3/src/fcce00a792e8e7e7be0b2635bf3230dfbdeebec2/04.12.2017/zestaw%201.pdf?at=master&fileviewer=file-view-default)		
	- [zestaw 2](https://bitbucket.org/pabloo99/database3/src/fcce00a792e8e7e7be0b2635bf3230dfbdeebec2/04.12.2017/zestaw%202.pdf?at=master&fileviewer=file-view-default)